<list>

<punkt name='Как выбрать бой'>
~<p class="p1" align='center'>~Как выбрать бой~</p>~
~<textformat>~~<p>~Вы можете вступить в бой индивидуально, в составе группы или в составе полка.~</p>~~</textformat>~
~<textformat>~~<p>~В первом случае достаточно нажать кнопку «выбрать бой»:~</p>~~</textformat>~
~<li>~«Одинокий волк» – миссия для одного игрока, требуется уничтожить все танки противника (боты). Рекомендуется новичкам для ознакомления с игрой.~</li>~
~<li>~«Зачистка» – формируется команда из четырех игроков, также требуется уничтожить все боты.~</li>~
~<li>~«Передовая» – сценарий, аналогичный «Зачистке», но более сложный (больше ботов, противник наносит ракетные удары, поэтому первоочередной задачей является уничтожение радаров). Сценарий доступен игрокам в звании от старшины и выше.~</li>~
~<li>~«С глазу на глаз!» – дуэль со случайно выбранным игроком такого же звания. Сценарий доступен только рядовым и сержантам.~</li>~
~<li>~«Контратака» – формируются две команды по четыре игрока, команды играют друг против друга, цель миссии – захватить флаги на карте.~</li>~
~<li>~«Знай наших!» – две команды по 3 или по 5 игроков, сражаясь друг с другом, пытаются уничтожить все танки противника.~</li>~
~<li>~«Каждый за себя!» – в бою участвует 5 игроков, победитель должен уничтожить танки всех остальных игроков.~</li>~
~<li>~«Бой без правил!» – команды формируются из игроков различного звания с сохранением баланса, например: против одного  старшины будет воевать два сержанта или четыре рядовых.~</li>~
~<textformat>~~<p>~Вы можете также выбрать режим ~<a href='event:0,9,0'>~«исследование»~</a>~, это миссия для одного игрока. Этот режим отличается от «Одинокого волка» тем, что, во-первых, бой идет на картах повышенной сложности, во-вторых, он состоит из нескольких последовательных эпизодов, для успешного прохождения боя вам нужно пройти все эпизоды. Список доступных вам боев  зависит от вашего уровня боевой подготовки.~</p>~~</textformat>~
~<textformat>~~<p>~Вы также можете вызвать любого игрока на дуэль, для этого есть два способа:~</p>~~</textformat>~
~<li>~нажмите кнопку «Личное дело», перейдите на вкладку «Рейтинг», выберите в списке строку с именем нужного игрока, нажмите оранжевую кнопку в конце этой строки и выберите пункт «пригласить на дуэль»~</li>~
~<li>~в чате кликните по нику игрока. Его имя окажется в нижней строке чата, нажмите оранжевую кнопку (слева от имени) и выберите пункт «пригласить на дуэль»~</li>~
~<textformat>~~<p>~Это лишь небольшая часть боевых действий, в которых вы можете участвовать, в игре есть еще сложные, героически и эпические бои, бои на аренах, но все они требуют слаженной коллективной игры. Для участия в групповых боях нужно присоединиться к какой-нибудь группе (см. ~<a href='event:1,4,0'>~«Как вступить в группу»~</a>~) или создать свою группу (см. ~<a href='event:1,5,0'>~«Создание группы»~</a>~). Аналогично для участия в полковых рейдах нужно или войти в состав полка или создать свой (см. ~<a href='event:1,6,0'>~«Создание полка»~</a>~).~</p>~~</textformat>~
</punkt>

<punkt name='Оснащение танка'>
~<p class="p1" align='center'>~Оснащение танка~</p>~
~<textformat>~~<p>~Для того чтобы оснастить свой танк вооружениями и усовершенствовать его, вам нужно посетить ~<a href='event:0,2,0'>~«Ремонтный ангар»~</a>~.~</p>~~</textformat>~
~<textformat>~~<p>~Почти для всех ресурсов (вооружений, элементов модернизации и контроля) необходимо сначала изучить соответствующее умение. Например, для того, чтобы приобретать усиленные снаряды, сначала нужно изучить умение «Усиленный снаряд». Изучение умений оплачивается  знаками отваги, а сами ресурсы – монетами войны. Исключение – дополнительная жизнь, ее можно приобрести без предварительного изучения умения.~</p>~~</textformat>~
~<textformat>~~<p>~Обратите внимание, что многие умения бывают разных уровней. Например, усиление брони делится на следующие уровни: первый уровня (увеличивает уровень здоровья на 150 единиц), второй (увеличивает уровень здоровья на 200 единиц), третий (увеличивает уровень здоровья на 250 единиц), четвертый (увеличивает уровень здоровья на 300 единиц), динамическую защиту (увеличивает уровень здоровья на 500 единиц), защитное поле (позволяет кратковременно поглощать весь получаемый физический урон), броня СТЕЛС (позволяет кратковременно переходить в режим невидимости, в котором танк невидим для противника, а также получает иммунитет к урону от снарядов и некоторых мин). При этом изучить следующий уровень умения можно только изучив предыдущий уровень.~</p>~~</textformat>~
</punkt>

<punkt name='Игровая валюта'>
~<p class="p1" align='center'>~Игровая валюта~</p>~
~<textformat>~~<p>~В игре есть 4 вида игровой валюты: монеты войны, знаки отваги, знаки арены, знаки героя.~</p>~~</textformat>~
~<textformat>~~<p>~Заработать игровую валюту можно несколькими способами:~</p>~~</textformat>~
~<li>~в бою – перед каждым боем вы видите окно с информацией о том, какие награды вы можете получить в случае победы и в случае поражения. При этом знаки арены можно получить только в боях на арене, а знаки героя – только в некоторых исследованиях.~</li>~
~<li>~купить за кредиты (подробнее см. кнопку «Зачислить кредиты» в ~<a href='event:0,2,0'>~«Ремонтном ангаре»)~</a>~.~</li>~
~<li>~выполнением внутренних нарядов (кнопка «Внутренний наряд»).~</li>~
</punkt>
<punkt name='Как вступить в группу'>
~<p class="p1" align='center'>~Как вступить в группу~</p>~
~<textformat>~~<p>~Для того чтобы вступить в группу, вы можете искать группы в чате. Помните, что чем точнее вы сформулируете свой запрос, тем быстрее найдете то, что вам нужно, - сообщение «имею щит и рации пилота, пойду в группу на сложные» намного более информативно, чем «возьмите кто-нибудь в группу!».~</p>~~</textformat>~
~<textformat>~~<p>~После того, как вас приняли в группу, рекомендуем в чате переключиться на вкладку группы – в групповом чате могут быть важные для вас обсуждения.~</p>~~</textformat>~
~<textformat>~~<p>~Выбор боя – и сценария, и времени начала – полностью зависит от руководителя группы.~</p>~~</textformat>~
</punkt>
<punkt name='Создание группы'>
~<p class="p1" align='center'>~Создание группы~</p>~
~<textformat>~~<p>~Группы могут создавать только офицеры (то есть игроки в звании от лейтенанта и выше).~</p>~~</textformat>~
~<textformat>~~<p>~Для создания группы достаточно пригласить в нее игроков. Это можно сделать двумя способами:~</p>~~</textformat>~
~<li>~нажмите кнопку ~<a href='event:0,4,0'>~«Личное дело»~</a>~, перейдите на вкладку «Рейтинг», выберите в списке строку с именем нужного игрока, нажмите оранжевую кнопку в конце этой строки и выберите пункт «Пригласить в группу»~</li>~
~<li>~в чате кликните по нику игрока. Его имя окажется в нижней строке чата, нажмите оранжевую кнопку (слева от имени) и выберите пункт «Пригласить в группу»~</li>~
~<textformat>~~<p>~Если пункт «Пригласить в группу» нельзя выбрать – значит, игрок уже состоит в группе, участвует в данный момент в бою, либо состоит в другом полку.~</p>~~</textformat>~
</punkt>
<punkt name='Создание полка'>
~<p class="p1" align='center'>~Создание полка~</p>~
~<textformat>~~<p>~Полки могут создавать только офицеры (то есть игроки в звании от лейтенанта и выше). Для создания полка необходимо зачислить залоговый взнос (5 кредитов).~</p>~~</textformat>~
</punkt>
<punkt name='Управление танком'>
~<p class="p1" align='center'>~Управление танком~</p>~
~<textformat>~~<p>~Движение осуществляется с помощью клавиш со стрелками или клавиш W, A, S, D. Для выстрела нажмите «пробел», чтобы сменить вид снаряда - одну из клавиш 1 2 3 4 5 6. Считается, что запас базовых снарядов у вас бесконечен. Перейти на базовые снаряды в том случае, если у вас есть более сильные, невозможно.~</p>~~</textformat>~
~<textformat>~~<p>~«Быстрые» клавиши~</p>~~</textformat>~
~<li>~Кассетная мина - Q~</li>~
~<li>~Мина замедленного действия - E~</li>~
~<li>~Запчасти - F~</li>~
~<li>~Силовое поле - R~</li>~
~<li>~Ротационный затвор - T~</li>~
~<li>~Рация орудий - Z~</li>~
~<li>~Рация ракетчика - X~</li>~
~<li>~Рация пилота - C~</li>~
</punkt>
</list>
