<list>

<punkt name='Как выбрать бой'>
~<p class="p1" align='center'>~Как выбрать бой~</p>~
~<textformat>~~<p>~Вы можете вступить в бой индивидуально, в составе группы или в составе полка.~</p>~~</textformat>~
~<textformat>~~<p>~В первом случае достаточно нажать кнопку «выбрать бой»:~</p>~~</textformat>~
~<li>~«Одинокий волк» – миссия для одного игрока, требуется уничтожить все танки противника (боты). Рекомендуется новичкам для ознакомления с игрой.~</li>~
~<li>~«Зачистка» – формируется команда из четырех игроков, также требуется уничтожить все боты.~</li>~
~<li>~«Передовая» – сценарий, аналогичный «Зачистке», но более сложный (больше ботов, противник наносит ракетные удары, поэтому первоочередной задачей является уничтожение радаров). Сценарий доступен игрокам в звании от старшины и выше.~</li>~
~<li>~«С глазу на глаз!» – дуэль со случайно выбранным игроком такого же звания. Сценарий доступен только рядовым и сержантам.~</li>~
~<li>~«Контратака» – формируются две команды по четыре игрока, команды играют друг против друга, цель миссии – захватить флаги на карте.~</li>~
~<li>~«Знай наших!» – две команды по 3 или по 5 игроков, сражаясь друг с другом, пытаются уничтожить все танки противника.~</li>~
~<li>~«Каждый за себя!» – в бою участвует 5 игроков, победитель должен уничтожить танки всех остальных игроков.~</li>~
~<li>~«Бой без правил!» – команды формируются из игроков различного звания с сохранением баланса, например: против одного  старшины будет воевать два сержанта или четыре рядовых.~</li>~
~<textformat>~~<p>~Вы можете также выбрать режим ~<a href='event:0,9,0'>~«исследование»~</a>~, это миссия для одного игрока. Этот режим отличается от «Одинокого волка» тем, что, во-первых, бой идет на картах повышенной сложности, во-вторых, он состоит из нескольких последовательных эпизодов, для успешного прохождения боя вам нужно пройти все эпизоды. Список доступных вам боев  зависит от вашего уровня боевой подготовки.~</p>~~</textformat>~
~<textformat>~~<p>~Вы также можете вызвать любого игрока на дуэль, для этого есть два способа:~</p>~~</textformat>~
~<li>~нажмите кнопку «Личное дело», перейдите на вкладку «Рейтинг», выберите в списке строку с именем нужного игрока, нажмите оранжевую кнопку в конце этой строки и выберите пункт «пригласить на дуэль»~</li>~
~<li>~в чате кликните по нику игрока. Его имя окажется в нижней строке чата, нажмите оранжевую кнопку (слева от имени) и выберите пункт «пригласить на дуэль»~</li>~
~<textformat>~~<p>~Это лишь небольшая часть боевых действий, в которых вы можете участвовать, в игре есть еще сложные, героически и эпические бои, бои на аренах, но все они требуют слаженной коллективной игры. Для участия в групповых боях нужно присоединиться к какой-нибудь группе (см. ~<a href='event:1,4,0'>~«Как вступить в группу»~</a>~) или создать свою группу (см. ~<a href='event:1,5,0'>~«Создание группы»~</a>~). Аналогично для участия в полковых рейдах нужно или войти в состав полка или создать свой (см. ~<a href='event:1,6,0'>~«Создание полка»~</a>~).~</p>~~</textformat>~
</punkt>

<punkt name='Оснащение танка'>
~<p class="p1" align='center'>~Оснащение танка~</p>~
~<textformat>~~<p>~Для того чтобы оснастить свой танк вооружениями и усовершенствовать его, вам нужно посетить ~<a href='event:0,2,0'>~«Ремонтный ангар»~</a>~.~</p>~~</textformat>~
~<textformat>~~<p>~Почти для всех ресурсов (вооружений, элементов модернизации и контроля) необходимо сначала изучить соответствующее умение. Например, для того, чтобы приобретать усиленные снаряды, сначала нужно изучить умение «Усиленный снаряд». Изучение умений оплачивается  знаками отваги, а сами ресурсы – монетами войны. Исключение – дополнительная жизнь, ее можно приобрести без предварительного изучения умения.~</p>~~</textformat>~
~<textformat>~~<p>~Обратите внимание, что многие умения бывают разных уровней. Например, усиление брони делится на следующие уровни: первый (увеличивает уровень здоровья на 150 единиц), второй (увеличивает уровень здоровья на 200 единиц), третий (увеличивает уровень здоровья на 250 единиц), четвертый (увеличивает уровень здоровья на 300 единиц), динамическую защиту (увеличивает уровень здоровья на 500 единиц), защитное поле (позволяет кратковременно поглощать весь получаемый физический урон), броня СТЕЛС (позволяет кратковременно переходить в режим невидимости, в котором танк невидим для противника, а также получает иммунитет к урону от снарядов и некоторых мин). При этом изучить следующий уровень умения можно только изучив предыдущий уровень.~</p>~~</textformat>~
</punkt>

<punkt name='Игровая валюта'>
~<p class="p1" align='center'>~Игровая валюта~</p>~
~<textformat>~~<p>~В игре есть 4 вида игровой валюты: монеты войны, знаки отваги, знаки арены, знаки героя.~</p>~~</textformat>~
~<textformat>~~<p>~Заработать игровую валюту можно несколькими способами:~</p>~~</textformat>~
~<li>~в бою – перед каждым боем вы видите окно с информацией о том, какие награды вы можете получить в случае победы и в случае поражения. При этом знаки арены можно получить только в боях на арене, а знаки героя – только в некоторых исследованиях.~</li>~
~<li>~купить за кредиты (подробнее см. кнопку «Зачислить кредиты» в ~<a href='event:0,2,0'>~«Ремонтном ангаре»)~</a>~.~</li>~
~<li>~выполнением внутренних нарядов (кнопка «Внутренний наряд»).~</li>~
</punkt>
<punkt name='Как вступить в группу'>
~<p class="p1" align='center'>~Как вступить в группу~</p>~
~<textformat>~~<p>~Для того чтобы вступить в группу, вы можете искать группы в чате. Помните, что чем точнее вы сформулируете свой запрос, тем быстрее найдете то, что вам нужно, - сообщение «имею щит и рации пилота, пойду в группу на сложные» намного более информативно, чем «возьмите кто-нибудь в группу!».~</p>~~</textformat>~
~<textformat>~~<p>~После того, как вас приняли в группу, рекомендуем в чате переключиться на вкладку группы – в групповом чате могут быть важные для вас обсуждения.~</p>~~</textformat>~
~<textformat>~~<p>~Выбор боя – и сценария, и времени начала – полностью зависит от руководителя группы.~</p>~~</textformat>~
</punkt>
<punkt name='Создание группы'>
~<p class="p1" align='center'>~Создание группы~</p>~
~<textformat>~~<p>~Группы могут создавать только офицеры (то есть игроки в звании от лейтенанта и выше).~</p>~~</textformat>~
~<textformat>~~<p>~Для создания группы достаточно пригласить в нее игроков. Это можно сделать двумя способами:~</p>~~</textformat>~
~<li>~нажмите кнопку ~<a href='event:0,4,0'>~«Личное дело»~</a>~, перейдите на вкладку «Рейтинг», выберите в списке строку с именем нужного игрока, нажмите оранжевую кнопку в конце этой строки и выберите пункт «Пригласить в группу»~</li>~
~<li>~в чате кликните по нику игрока. Его имя окажется в нижней строке чата, нажмите оранжевую кнопку (слева от имени) и выберите пункт «Пригласить в группу»~</li>~
~<textformat>~~<p>~Если пункт «Пригласить в группу» нельзя выбрать – значит, игрок уже состоит в группе, участвует в данный момент в бою, либо состоит в другом полку.~</p>~~</textformat>~
</punkt>
<punkt name='Создание полка'>
~<p class="p1" align='center'>~Создание полка~</p>~
~<textformat>~~<p>~Полки могут создавать только офицеры (то есть игроки в звании от лейтенанта и выше). Для создания полка необходимо зачислить залоговый взнос (5 кредитов).~</p>~~</textformat>~
</punkt>
<punkt name='Управление танком'>
~<p class="p1" align='center'>~Управление танком~</p>~
~<textformat>~~<p>~Движение осуществляется с помощью клавиш со стрелками или клавиш W, A, S, D. Для выстрела нажмите «пробел», чтобы сменить вид снаряда - одну из клавиш 1 2 3 4 5 6. Считается, что запас базовых снарядов у вас бесконечен. Перейти на базовые снаряды в том случае, если у вас есть более сильные, невозможно.~</p>~~</textformat>~
~<textformat>~~<p>~«Быстрые» клавиши~</p>~~</textformat>~
~<li>~Кассетная мина - Q~</li>~
~<li>~Мина замедленного действия - E~</li>~
~<li>~Запчасти - F~</li>~
~<li>~Силовое поле - R~</li>~
~<li>~Ротационный затвор - T~</li>~
~<li>~Рация орудий - Z~</li>~
~<li>~Рация ракетчика - X~</li>~
~<li>~Рация пилота - C~</li>~
</punkt>

<punkt name='Приказы'>
    <pod_punkt name='Приказ №1 от 16.08.2010 г.'>
~<p class="p1" align='center'>~Приказ №1 от 16.08.2010 г. «О надбавке к денежному довольствию военнослужащих».~</p>~
~<textformat>~~<p>~С целью поощрения роста профессиональных навыков танкистов, приказываю:~</p>~~</textformat>~
~<textformat>~~<p>~1. Ввести систему ежедневных надбавок к денежному довольствию военнослужащих (~<i>~ДДВ~</i>~) за классность военных специалистов в следующих размерах:~</p>~~</textformat>~
~<li>~~<b>~специалист 3 класса~</b>~ – 40 монет войны;~</li>~
~<li>~~<b>~специалист 2 класса~</b>~ – 100 монет войны;~</li>~
~<li>~~<b>~специалист 1 класса~</b>~ – 240 монет войны;~</li>~
~<li>~~<b>~мастер военного дела~</b>~ – 500 монет войны.~</li>~
~<textformat>~~<p>~2. Надбавки к ~<i>~ДДВ~</i>~ зачислять ежедневно, после десятого боя любого сценария.~</p>~~</textformat>~
~<textformat>~~<p>~3. Аттестацию классности военного специалиста организовать по следующим критериям:~</p>~~</textformat>~
~<li>~Классность ~<b>~«3 класс»~</b>~ присваивается военному специалисту, проведшему десять боев ежедневно, в течение четырех календарных дней.~</li>~
~<li>~Классность ~<b>~«2 класс»~</b>~ присваивается военному специалисту, проведшему десять боев ежедневно, в течение восьми календарных дней.~</li>~
~<li>~Классность ~<b>~«1 класс»~</b>~ присваивается военному специалисту, проведшему десять боев ежедневно, в течение пятнадцати календарных дней.~</li>~
~<li>~Классность ~<b>~«Мастер военного дела»~</b>~ присваивается военному специалисту, проведшему десять боев ежедневно, в течение тридцати календарных дней.~</li>~
~<textformat>~~<p>~Сроки для аттестации на классность не суммируются. К аттестации принимаются календарные дни без пропусков. Военнослужащий, не участвовавший в боях хотя бы один день в период аттестации, считается не прошедшим испытание пригодности.~</p>~~</textformat>~
~<textformat>~~<p>~4. Приказ довести всем военнослужащим.~</p>~~</textformat>~
    </pod_punkt>

    <pod_punkt name='Приказ №2 от 20.08.2010 г.'>
~<p class="p1" align='center'>~Приказ №2 от 20.08.2010 г. «Об учреждении медали: За отличие в воинской службе».~</p>~
~<textformat>~~<p>~С целью поощрения военнослужащих, положительно отличившихся в ратном труде, приказываю:~</p>~~</textformat>~
~<textformat>~~<p>~1. Учредить медаль: ~<b>~За отличие в воинской службе второй степени~</b>~. Медаль вручается военнослужащему, упомянутому в недельных фронтовых сводках не менее двух раз без учета даты упоминания в сводке.~</p>~~</textformat>~
~<textformat>~~<p>~2. Учредить медаль: ~<b>~За отличие в воинской службе первой степени~</b>~. Медаль вручается военнослужащему, упомянутому в недельных фронтовых сводках не менее пяти раз без учета даты упоминания в сводке.~</p>~~</textformat>~
~<textformat>~~<p>~3. Награжденных медалями «За отличие в воинской службе» обеих степеней  ~<b>~поощрить~</b>~ начислением дополнительных очков рейтинга в следующих размерах:~</p>~~</textformat>~
~<li>~за медаль второй степени – ~<b>~200 очков рейтинга~</b>~;~</li>~
~<li>~за медаль первой степени – ~<b>~500 очков рейтинга~</b>~.~</li>~
~<textformat>~~<p>~4. Награжденных медалями «За отличие в воинской службе» обеих степеней  ~<b>~поощрить~</b>~ начислением единовременной премией в размере ~<b>~1000 монет войны~</b>~.~</p>~~</textformat>~
~<textformat>~~<p>~5. Приказ довести всем военнослужащим.~</p>~~</textformat>~
    </pod_punkt>

    <pod_punkt name='«Протокол о намерениях» от 20.08.2010 г.'>
~<p class="p1" align='center'>~«Протокол о намерениях» Генштаба бронетанковых войск от 20.08.2010 г.~</p>~
~<textformat>~~<p>~1. О штатно-должностном расписании.~</p>~~</textformat>~
~<textformat>~~<p>~Основным и единственным постоянным воинским подразделением является ~<b>~танковый полк~</b>~. Полк имеет:~</p>~~</textformat>~
~<li>~собственный рейтинг;~</li>~
~<li>~собственную материально-техническую базу, пополняемую служащими полка;~</li>~
~<li>~собственное штатно-должностное расписание.~</li>~
~<textformat>~~<p>~Каждый полк имеет право участвовать в ежемесячных смотрах боевой готовности и глобальных командно-штабных учениях. Кроме того, возможны войны между полками по отдельному сценарию.~</p>~~</textformat>~
~<textformat>~~<p>~Полк может организовать любой ~<b>~военнослужащий в офицерском звании~</b>~. Численность полка от 20 до 50 военнослужащих.~</p>~~</textformat>~
~<textformat>~~<p>~Недееспособные полки ~<b>~расформировываются~</b>~ в соответствии с утвержденными Генштабом правилами.~</p>~~</textformat>~
~<textformat>~~<p>~2. О глобальных боевых действиях в рамках полка.~</p>~~</textformat>~
~<textformat>~~<p>~2.1. Ежемесячные смотры боевой готовности.~</p>~~</textformat>~
~<textformat>~~<p>~Смотр проводиться среди всех полков, подавших заявку на участие в смотре, в два этапа. На первом этапе проводятся не персонифицированные рейтинговые бои в объявленном количестве. По итогам рейтинговых боев выделяются передовые полки, которые участвуют во втором этапе. На втором этапе зачетные бои проводятся в соответствии с таблицей по системе ~<b>~«play-off»~</b>~. По результатам смотра боевой готовности полкам и военнослужащим вручаются награды и премии.~</p>~~</textformat>~
~<textformat>~~<p>~2.2. Командно-штабные учения.~</p>~~</textformat>~
~<textformat>~~<p>~Учения проводятся по мере поступления заявок. Сценарий учений предусматривает следующую последовательность действий:~</p>~~</textformat>~
~<li>~объединение участвующих полков в противоборствующие дивизии;~</li>~
~<li>~размещение полков на карте военных действий и организация соответствующих гарнизонов;~</li>~
~<li>~бои за захват территорий в соответствии с утвержденными Генштабом правилами.~</li>~
~<textformat>~~<p>~Победившей считается дивизия, захватившая всю карту. Бои проходят пошагово, по одному бою одним полком в день, порядок боев и количество воюющих полков определяет Генштаб. Продолжительность учений зависит от результатов боев и не имеет ограничений по времени.~</p>~~</textformat>~
~<textformat>~~<p>~По итогам учений полкам и военнослужащим вручаются ~<b>~награды и премии~</b>~, кроме того, результаты учения непосредственно влияют на получение воинского звания генерал-лейтенант и выше.~</p>~~</textformat>~
~<textformat>~~<p>~3. Об аренах.~</p>~~</textformat>~
~<textformat>~~<p>~Бои на аренах являются наиболее эффективным ~<b>~механизмом повышения~</b>~ личного рейтинга военнослужащих. На аренах предусмотрены только PVP сценарии боев (игрок против игрока) в схемах: 1*1, 2*2, 3*3, 4*4, 5*5. Не предусмотрена возможность создания каких либо постоянных подразделений для арены, все групповые бои проводятся в составе оперативных групп. Также не предусмотрена возможность участия в боях арены в составе полков.~</p>~~</textformat>~
~<textformat>~~<p>~С целью повышения PVP активности военнослужащих вводятся ~<b>~очки арены~</b>~, за которые можно будет приобретать новые танки с улучшенными характеристиками.~</p>~~</textformat>~
~<textformat>~~<p>~4. Об эпических битвах.~</p>~~</textformat>~
~<textformat>~~<p>~Для оперативных групп вводятся ~<b>~карты повышенной сложности~</b>~ по категориям: сложные, героические, эпические. За победы в сценариях назначаются значительные награды.~</p>~~</textformat>~
~<textformat>~~<p>~Намерения генштаба внедряются уже сейчас, следите за новостями, читайте приказы. Удачи в танковых баталиях!~</p>~~</textformat>~
    </pod_punkt>

    <pod_punkt name='Приказ №3 от 27.08.2010 г.'>
~<p class="p1" align='center'>~Приказ №3 от 27.08.2010 г. «О наставниках».~</p>~
~<textformat>~~<p>~С целью скорейшего обучения новобранцев, приказываю:~</p>~~</textformat>~
~<textformat>~~<p>~1. Возложить на офицеров функции ~<b>~наставников~</b>~.~</p>~~</textformat>~
~<textformat>~~<p>~2. ~<b>~Наставником~</b>~ считать руководителя ~<b>~оперативной группы~</b>~, победившего группой в сценарии «Зачистка» при условии, что  в составе группы находится хотя бы  ~<b>~один военнослужащий в звании рядового или сержанта~</b>~.~</p>~~</textformat>~
~<textformat>~~<p>~3. Поощрять руководителя группы, являющегося наставником, ~<b>~дополнительным знаком отваги за каждый выигранный бой~</b>~ сценария «Зачистка» при соблюдении вышеизложенных условий.~</p>~~</textformat>~
~<textformat>~~<p>~4. Приказ довести всем военнослужащим.~</p>~~</textformat>~
    </pod_punkt>

    <pod_punkt name='Приказ №4 от 10.09.2010 г.'>
~<p class="p1" align='center'>~Приказ №4 от 10.09.2010 г. «О праздновании Дня танкиста».~</p>~
~<textformat>~~<p>~В связи с празднованием Дня танкиста 12.09.2010 г. (учрежден Указом ПВС СССР), а также с целью поощрения военнослужащих, приказываю:~</p>~~</textformat>~
~<textformat>~~<p>~1. Объявить ~<b>~10-12.09.2010 г. ~</b>~ праздничными днями в бронетанковых войсках.~</p>~~</textformat>~
~<textformat>~~<p>~2. Каждому  военнослужащему в дни празднования выплачивать  ~<b>~ежедневную~</b>~ премию в размере  ~<b>~1000 монет войны~</b>~. Выплату производить ежедневно после десятого боя.~</p>~~</textformat>~
~<textformat>~~<p>~3. Каждому военнослужащему в знак принадлежности к роду войск  ~<b>~вручить шеврон бронетанковых войск~</b>~.~</p>~~</textformat>~
~<textformat>~~<p>~4. В праздничные дни  ~<b>~увеличить~</b>~ опыт, получаемый за все виды боев, ~<b>~на 25%~</b>~ для всех категорий военнослужащих.~</p>~~</textformat>~
~<textformat>~~<p>~5. Присвоить ~<b>~внеочередное~</b>~ воинское звание лейтенанта всем военнослужащим, имеющим воинское звание старшины, с добавлением соответствующего количества опыта.~</p>~~</textformat>~
~<textformat>~~<p>~6. Присвоить ~<b>~внеочередное~</b>~ воинское звание старшины всем военнослужащим, имеющим воинское звание рядового и сержанта. Помимо добавления соответствующего количества опыта, вышеуказанным категориям военнослужащих предоставить минимальный набор умений, соответствующих званию старшины.~</p>~~</textformat>~
~<textformat>~~<p>~7. Приказ довести всем военнослужащим.~</p>~~</textformat>~
    </pod_punkt>

    <pod_punkt name='Приказ №5 от 15.09.2010 г.'>
~<p class="p1" align='center'>~Приказ №5 от 15.09.2010 г. «О правилах и порядке проведения сезонов арены».~</p>~
~<textformat>~~<p>~С целью повышения боевого мастерства военнослужащих, а также для выявления и поощрения наиболее боеспособных танкистов, приказываю:~</p>~~</textformat>~
~<textformat>~~<p>~1. Организовать сезонные бои на аренах в два этапа: ~<b>~рейтинговые бои~</b>~ и ~<b>~турнир арены~</b>~.~</p>~~</textformat>~
~<textformat>~~<p>~2. ~<b>~Рейтинговые бои~</b>~ проводить на аренах с 20:00 до 22:00 МСК в сроки, определяемые отдельным приказом. К рейтинговым боям допускать оперативные группы в форматах 2*2, 3*3, 4*4, 5*5, к участию в группах привлекать ~<b>~все категории военнослужащих~</b>~. Установить повышенные награды для участвующих в рейтинговых боях: за победу – 3 знака арены; за поражение – 1 знак арены. Всем танкам, участвующим в рейтинговых боях, повысить ХР на 400 единиц, повысить расход топлива в 4 раза (все модернизации действительны только на полях арены во время проведения рейтинговых боев). Учет побед и поражений в рейтинговых боях вести ~<b>~отдельно~</b>~ для каждого военнослужащего, вне зависимости от состава оперативных групп.~</p>~~</textformat>~
~<textformat>~~<p>~3. К ~<b>~турниру арены~</b>~ допустить военнослужащих, выполнивших в результате рейтинговых боев, следующие ~<b>~нормативы~</b>~:~</p>~~</textformat>~
~<li>~Одержано 50 и более побед в рейтинговых боях;~</li>~
~<li>~Одержано 20-49 побед и проведено 100 и более рейтинговых боев;~</li>~
~<li>~Проведено 200 и более рейтинговых боев.~</li>~
~<textformat>~~<p>~Турнир провести в ~<b>~четырехдневный срок~</b>~ по стандартному расписанию: 1-ый день – бои в формате 2*2; 2-ой день – бои в формате 3*3; 3-ий день – бои в формате 4*4; 4-ый день – бои в формате 5*5. Турнирные бои проводить в определенные отдельным приказом даты с 20:00 до времени окончания турнира. Во время турнирных боев закрыть доступ к арене для участия во всех видах боев, кроме турнирных.~</p>~~</textformat>~
~<textformat>~~<p>~Для выявления победителя арены организовать туры боев по системе ~<b>~«play-off» ~</b>~ (проигравшая группа вылетает из тура). Подробнее о формировании турнирных таблиц читать в официальной группе.~</p>~~</textformat>~
~<textformat>~~<p>~В день проведения турнира по определенному формату открыть регистрацию групп соответствующего формата с 02:00 до 19:45 МСК. Оперативные группы допускать к турнирному бою ~<b>~только~</b>~ в составе, прошедшем регистрацию (военнослужащих, не выполнивших нормативы рейтинговых боев, к регистрации не допускать). Неявку группы на турнирный бой приравнивать к поражению.~</p>~~</textformat>~
~<textformat>~~<p>~4. Награды к каждому сезону арены определять отдельным приказом.~</p>~~</textformat>~
~<textformat>~~<p>~5. Более подробную информацию о сезоне арены читать в официальной группе.~</p>~~</textformat>~
~<textformat>~~<p>~6. Приказ довести всем военнослужащим.~</p>~~</textformat>~
    </pod_punkt>


    <pod_punkt name='Приказ №6 от 15.09.2010 г.'>
~<p class="p1" align='center'>~Приказ №6 от 15.09.2010 г. «О проведении первого осеннего сезона арены».~</p>~
~<textformat>~~<p>~В соответствии с приказом №5, а также с целью выявления и поощрения наиболее боеспособных танкистов, приказываю:~</p>~~</textformat>~
~<textformat>~~<p>~1. Открыть ~<b>~первый~</b>~ осенний ~<b>~сезон арены~</b>~.~</p>~~</textformat>~
~<textformat>~~<p>~Установить сроки проведения ~<b>~рейтинговых боев~</b>~ ежедневно с 17.09.2010 г. по 02.11.2010 г. включительно.~</p>~~</textformat>~
~<textformat>~~<p>~Установить в соответствии с приказом № 5 время проведения рейтинговых боев с 20:00 до 22:00 МСК.~</p>~~</textformat>~
~<textformat>~~<p>~Установить следующие сроки проведения ~<b>~турнира арены~</b>~:~</p>~~</textformat>~
~<li>~для групп в формате 2*2 – 04.11.2010 г.;~</li>~
~<li>~для групп в формате 3*3 – 05.11.2010 г.;~</li>~
~<li>~для групп в формате 4*4 – 06.11.2010 г.;~</li>~
~<li>~для групп в формате 5*5 – 07.11.2010 г.~</li>~
~<textformat>~~<p>~Установить в соответствии с приказом № 5 время проведения турнирных боев с 20:00 МСК до времени окончания боев.~</p>~~</textformat>~
~<textformat>~~<p>~2. По итогам турнира учредить следующие ~<b>~награды~</b>~:~</p>~~</textformat>~
~<textformat>~~<p>~~<b>~Победителям турнира~</b>~ (всем участникам оперативных групп) в боях всех форматов за:~</p>~~</textformat>~
~<li>~1 место – медаль «За отвагу», а также премию в размере 500 знаков арены и 20000 монет войны;~</li>~
~<li>~2 место – медаль «За отвагу», а также премию в размере 450 знаков арены и 15000 монет войны;~</li>~
~<li>~3 место – медаль «За отвагу», а также премию в размере 400 знаков арены и 10000 монет войны.~</li>~
~<textformat>~~<p>~Для военнослужащих, занявших призовые места в боях различных форматов, вручение медали «За отвагу» не дублировать, полученные премии суммировать (включая и премии в номинациях).~</p>~~</textformat>~
~<textformat>~~<p>~~<b>~Участникам турнира~</b>~ (независимо от состава оперативных групп):~</p>~~</textformat>~
~<li>~Всем участникам турнира арены, вошедшим в рейтинге турнира арены в ТОП50, вручить медаль «За мужество», а также премию в размере 200 знаков отваги и 5000 монет войны.~</li>~
~<li>~Всем участникам турнира арены, одержавшим хотя бы одну победу в турнирных боях (независимо от формата), вручить премию в размере 100 знаков отваги и 2000 монет войны.~</li>~
~<li>~Всем участникам турнира арены, участвовавшим хотя бы в одном бою (независимо от формата), вручить премию в размере 50 знаков отваги и 1000 монет войны.~</li>~
~<textformat>~~<p>~Учредить ~<b>~дополнительные~</b>~ премии в размере 50 знаков отваги и 1000 монет войны, военнослужащим, получившим достижения:~</p>~~</textformat>~
~<li>~самый большой общий нанесенный урон;~</li>~
~<li>~самый большой общий исцеленный урон;~</li>~
~<li>~уничтоживший наибольшее количество врагов.~</li>~
~<textformat>~~<p>~~<b>~Всем без исключения~</b>~ участникам турнира арены и рейтинговых боев вручить памятный знак «Боец арены».~</p>~~</textformat>~
~<textformat>~~<p>~3. Подвести итоги и опубликовать официальный рейтинг и список победителей первого осеннего сезона арены 08.11.2010 г. до 19:00 МСК.~</p>~~</textformat>~
~<textformat>~~<p>~4. Все причитающиеся награды и премии вручить сразу после подведения итогов (т.е. 08.11.2010 г. после 19.00 МСК).~</p>~~</textformat>~
~<textformat>~~<p>~5. Приказ довести всем военнослужащим.~</p>~~</textformat>~
    </pod_punkt>


    <pod_punkt name='Приказ №7 от 10.12.2010 г.'>
~<p class="p1" align='center'>~Приказ №7 от 10.12.2010 г. «О контрактниках» (для служебного пользования).~</p>~
~<textformat>~~<p>~С целью повышения боевой активности военнослужащих и поощрения наиболее отличившихся в ратном труде, приказываю:~</p>~~</textformat>~
~<textformat>~~<p>~1. ~<b>~Ввести статус «Контрактник» ~</b>~ для всех военнослужащих, выполнивших условия недельного контракта.~</p>~~</textformat>~
~<textformat>~~<p>~2. Условия недельного контракта считать выполненными после проведения ~<b>~120 победных боев~</b>~. По факту выполнения недельного контракта присваивать ~<b>~военнослужащему статус «Контрактник» ~</b>~, а также выплачивать вознаграждение в размере 2000 монет войны, 6 раций пилота, 3 ремкомплектов.~</p>~~</textformat>~
~<textformat>~~<p>~3. С целью поощрения военнослужащих, приобретающих вооружение ~<b>~на личные средства~</b>~, присваивать статус ~<b>~«Контрактник»~</b>~ при покупке вооружение на сумму ~<b>~3 кредита~</b>~. В качестве вознаграждения выплачивать 2000 монет войны, 6 раций пилота, 3 ремкомплекта. Кроме того, за ~<b>~каждые 10 последующих кредитов~</b>~, потраченных на вооружение, выплачивать ~<b>~дополнительное вознаграждение~</b>~ в размере 2000 монет и 20 знаков отваги.~</p>~~</textformat>~
~<textformat>~~<p>~4. ~<b>~Статус контрактника~</b>~ присваивать с момента выполнения условий контракта до окончания текущей недели. Условия недельного контракта считать обновленными в 02:00 (МСК) в ночь с воскресенья на понедельник. После обновления условий недельного контракта все достижения прошлой недели считать недействительными.~</p>~~</textformat>~
~<textformat>~~<p>~5. Всем контрактникам начислять ~<b>~дополнительно~</b>~ 10% очков опыта и 10% очков рейтинга за участие во всех боях.~</p>~~</textformat>~
~<textformat>~~<p>~6. Приказ довести всем военнослужащим.~</p>~~</textformat>~
    </pod_punkt>

    <pod_punkt name='Приказ №8 от 30.12.2010 г.'>
~<p class="p1" align='center'>~Приказ №8 от 30.12.2010 г. «О праздновании Нового Года».~</p>~
~<textformat>~~<p>~С целью повышения боевой активности военнослужащих, а также в связи с празднованием Нового года, приказываю:~</p>~~</textformat>~
~<textformat>~~<p>~1. Предписать каждому военнослужащему выпить 50-250 мл праздничного напитка ~<b>~(с учетом возрастного ценза)~</b>~ за боеготовность и процветание танковых войск.~</p>~~</textformat>~
~<textformat>~~<p>~2. Поощрить каждого военнослужащего материальным вознаграждением по категориям:~</p>~~</textformat>~
~<li>~рядовые – старшины: ~<b>~150 знаков отваги~</b>~ и ~<b>~1000 монет войны~</b>~;~</li>~
~<li>~лейтенанты – капитаны: ~<b>~100 знаков отваги~</b>~ и ~<b>~2000 монет войны~</b>~;~</li>~
~<li>~майоры: ~<b>~50 знаков отваги~</b>~ и ~<b>~3000 монет войны~</b>~;~</li>~
~<li>~подполковники – полковники: ~<b>~5000 монет войны~</b>~.~</li>~
~<textformat>~~<p>~3. Приказ довести всем военнослужащим.~</p>~~</textformat>~
    </pod_punkt>

    <pod_punkt name='Приказ №9 от 30.12.2010 г.'>
~<p class="p1" align='center'>~Приказ №9 от 30.12.2010 г. «О праздновании Дня Защитника Отечества».~</p>~
~<textformat>~~<p>~С целью поощрения военнослужащих, а также в связи с празднованием Дня Защитника Отечества, приказываю:~</p>~~</textformat>~
~<textformat>~~<p>~1. В связи с празднованием Дня Защитника Отечества 23.02.2011 организовать ~<b>~праздничные рейтинговые бои~</b>~ на арене в формате 3*3 с 12.00 до 24.00 МСК.~</p>~~</textformat>~
~<textformat>~~<p>~2. Поощрить каждого военнослужащего материальным вознаграждением по категориям:~</p>~~</textformat>~
~<li>~рядовые – старшины: ~<b>~150 знаков отваги~</b>~ и ~<b>~1000 монет войны~</b>~;~</li>~
~<li>~лейтенанты – капитаны: ~<b>~100 знаков отваги~</b>~ и ~<b>~2000 монет войны~</b>~;~</li>~
~<li>~майоры: ~<b>~50 знаков отваги~</b>~ и ~<b>~3000 монет войны~</b>~;~</li>~
~<li>~подполковники – полковники: ~<b>~5000 монет войны~</b>~.~</li>~
~<textformat>~~<p>~3. Приказ довести всем военнослужащим.~</p>~~</textformat>~
    </pod_punkt>

    <pod_punkt name='Приказ №10 от 08.04.2011 г.'>
~<p class="p1" align='center'>~Приказ №10 от 08.04.2011 г. «О доверии военнослужащим».~</p>~
~<textformat>~~<p>~В связи с участившимися случаями недобросовестного поведения военнослужащих, приказываю:~</p>~~</textformat>~
~<textformat>~~<p>~1. Установить уровень доверия для каждого военнослужащего в диапазоне: ~<b>~от -100 доверия (отсутствие доверия) до 100 доверия (полное доверие)~</b>~. На момент издания приказа всем военнослужащим присвоить статус полного доверия. ~<b>~Ежедневно~</b>~, каждому военнослужащему начислять ~<b>~+5 к доверию~</b>~, независимо от текущего уровня доверия.~</p>~~</textformat>~
~<textformat>~~<p>~2. Вести штрафы по следующим категориям боев:~</p>~~</textformat>~
~<textformat>~~<p>~2.1. ~<b>~Индивидуальный автовыбор сложных боев~</b>~:~</p>~~</textformat>~
~<textformat>~~<p>~Награда за победу: +0,5 к доверию;~</p>~~</textformat>~
~<textformat>~~<p>~Штрафы к доверию:~</p>~~</textformat>~
~<li>~Поражение: -0,5 к доверию;~</li>~
~<li>~Минимальный урон (менее 6000 ед. урона): -2,5 к доверию;~</li>~
~<li>~Недопустимый урон (менее 4000 ед. урона): -4 к доверию;~</li>~
~<li>~Дезертир (нулевой урон или досрочный выход из боя): -5 к доверию.~</li>~
~<textformat>~~<p>~Примечания: Штрафы не суммируются, исполняется наибольший штраф.~</p>~~</textformat>~
~<textformat>~~<p>~Штрафы к начислению знаков академии:~</p>~~</textformat>~
~<li>~Знак академии не вручается танкистам, нанесшим менее 4000 урона, либо досрочно покинувшим поле боя.~</li>~
~<textformat>~~<p>~Штрафы к вознаграждению:~</p>~~</textformat>~
~<li>~Удерживается 50% вознаграждения при нанесении менее 7300 ед. урона;~</li>~
~<li>~Удерживается 100% вознаграждения при нанесении урона менее 4000 ед. урона либо выходе из боя.~</li>~
~<textformat>~~<p>~Штрафы к репутации:~</p>~~</textformat>~
~<li>~Поражение: -20 очков рейтинга;~</li>~
~<li>~Недопустимый урон (менее 4000 ед. урона): начисляется дополнительный штраф -20 очков рейтинга;~</li>~
~<li>~Дезертир (нулевой урон или досрочный выход из боя): начисляется дополнительный штраф -100 очков рейтинга независимо от исхода боя.~</li>~
~<textformat>~~<p>~2.2. ~<b>~Автовыбор сложных боев в составе группы~</b>~:~</p>~~</textformat>~
~<textformat>~~<p>~Награда за победу: +0,5 к доверию;~</p>~~</textformat>~
~<textformat>~~<p>~Штрафы к доверию:~</p>~~</textformat>~
~<li>~Поражение: -0,5 к доверию;~</li>~
~<li>~Минимальный урон (менее 6000 ед. урона): -2,5 к доверию;~</li>~
~<li>~Недопустимый урон (менее 2500 ед. урона): -4 к доверию;~</li>~
~<li>~Дезертир (нулевой урон или досрочный выход из боя): -5 к доверию.~</li>~
~<textformat>~~<p>~Примечания: Штрафы не суммируются, исполняется наибольший штраф.~</p>~~</textformat>~
~<textformat>~~<p>~Штрафы к репутации:~</p>~~</textformat>~
~<li>~Поражение: -20 очков рейтинга;~</li>~
~<li>~Дезертир (нулевой урон или досрочный выход из боя): начисляется дополнительный штраф -100 очков рейтинга независимо от исхода боя.~</li>~
~<textformat>~~<p>~2.3. ~<b>~Бои на аренах~</b>~:~</p>~~</textformat>~
~<textformat>~~<p>~Награда за победу: +0,5 к доверию;~</p>~~</textformat>~
~<textformat>~~<p>~Штрафы к доверию:~</p>~~</textformat>~
~<li>~Дезертир (досрочный выход из боя): -5 к доверию.~</li>~
~<textformat>~~<p>~Примечания: нулевой урон не приравнивается к статусу дезертир. Штрафы не суммируются, исполняется наибольший штраф.~</p>~~</textformat>~
~<textformat>~~<p>~Штрафы к репутации:~</p>~~</textformat>~
~<li>~Поражение: -20 очков рейтинга;~</li>~
~<li>~Дезертир (нулевой урон или досрочный выход из боя): начисляется дополнительный штраф -100 очков рейтинга независимо от исхода боя;~</li>~
~<li>~Поражение в рейтинговых боях: -20 очков рейтинга;~</li>~
~<li>~Дезертир (рейтинговый бой): - 200 очков рейтинга.~</li>~
~<textformat>~~<p>~Генштаб оставляет за собой право изменять цензы по урону без предварительного оповещения военнослужащих. Все изменения будут занесены в настоящий приказ.~</p>~~</textformat>~
~<textformat>~~<p>~2.4. ~<b>~Штрафы к уровню доверия применять для старшего офицерского состава от звания подполковник~</b>~ (включительно).~</p>~~</textformat>~
~<textformat>~~<p>~3. Для военнослужащих, имеющих ~<b>~недостаточное доверие~</b>~, ввести следующие ограничения:~</p>~~</textformat>~
~<li>~Игрокам, имеющим уровень доверия 50 и ниже, запретить выступления на Арене.~</li>~
~<li>~Игрокам, имеющим уровень доверия 50 и ниже, запретить пользоваться услугами полковых обменных пунктов.~</li>~
~<li>~Игрокам, имеющим уровень доверия 25 и ниже, запретить участвовать в автовыборе боев.~</li>~
~<li>~Игрокам, имеющим уровень доверия 0 и ниже, запретить пользоваться полковыми военторгами.~</li>~
~<textformat>~~<p>~4. Предусмотреть ~<b>~дополнительное~</b>~ вознаграждение к уровню доверия для военнослужащих, одержавших победу в ~<b>~боях формата практики академии~</b>~ в размере ~<b>~+0,5 к доверию~</b>~.~</p>~~</textformat>~
~<textformat>~~<p>~5. Приказ довести всем военнослужащим.~</p>~~</textformat>~
    </pod_punkt>

</punkt>



</list>
